{
    "theme": "Zene",
    "questions": [
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Késő már?",
            "answers": [
                "Wellhello",
                "Punnany Massif",
                "Halott Pénz"
            ],
            "correct_answer": "Wellhello"
        },
        {
            "question": "A 2016. jún. 8-án megrendezett Fonogram díjátadó gálán ki nyert életműdíjat?",
            "answers": [
                "Frenreisz Károly",
                "Dés László",
                "Pásztor László"
            ],
            "correct_answer": "Frenreisz Károly"
        },
        {
            "question": "Melyik musical dala \"A zene az kell\"?",
            "answers": [
                "Valahol Európában",
                "Macskák",
                "Mozart"
            ],
            "correct_answer": "Valahol Európában"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Lámpát ha gyújtok?",
            "answers": [
                "Quimby",
                "Honeybeast",
                "Kiscsillag"
            ],
            "correct_answer": "Quimby"
        },
        {
            "question": "Ki képviselte hazánkat a 2016-os Eurovizíós dalfesztiválon?",
            "answers": [
                "Freddie",
                "Boggie",
                "Kállay Saunders András"
            ],
            "correct_answer": "Freddie"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre a 2016-os Volt fesztivál?",
            "answers": [
                "Sopronban",
                "Budapesten",
                "Zamárdiban"
            ],
            "correct_answer": "Sopronban"
        },
        {
            "question": "Ki kapott életműdíjat a 2016-os Fonogram díjátadáson?",
            "answers": [
                "Frenreisz Károly",
                "Dés László",
                "Jakab György"
            ],
            "correct_answer": "Frenreisz Károly"
        },
        {
            "question": "Ki a Hooligans együttes frontembere?",
            "answers": [
                "Csipa",
                "Endi",
                "Hozsó"
            ],
            "correct_answer": "Csipa"
        },
        {
            "question": "A kasztanyett milyen hangszer?",
            "answers": [
                "ütő",
                "fúvós",
                "húros"
            ],
            "correct_answer": "ütő"
        },
        {
            "question": "Melyik országból származik a szamba tánc?",
            "answers": [
                "Brazília",
                "Spanyolország",
                "Kuba"
            ],
            "correct_answer": "Brazília"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Ha volna két életem?",
            "answers": [
                "Piramis",
                "LGT",
                "Illés"
            ],
            "correct_answer": "Piramis"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája A Varázsfuvola?",
            "answers": [
                "Mozart",
                "Verdi",
                "Puccini"
            ],
            "correct_answer": "Mozart"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes dala az Elzárt övezet?",
            "answers": [
                "Caramel",
                "Gáspár Laci",
                "Király Viktor"
            ],
            "correct_answer": "Caramel"
        },
        {
            "question": "Mikor rendezték meg az első Petőfi zenei díjátadót?",
            "answers": [
                "2016. június 28-án",
                "2016. június 29-én",
                "2016. június 27-én"
            ],
            "correct_answer": "2016. június 28-án"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Holnap hajnalig?",
            "answers": [
                "Neoton família",
                "R-GO",
                "Dolly Roll"
            ],
            "correct_answer": "Neoton família"
        },
        {
            "question": "Mi volt Zámbó Jimmy eredeti keresztneve?",
            "answers": [
                "Imre",
                "Alex",
                "Béla"
            ],
            "correct_answer": "Imre"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala az Emese?",
            "answers": [
                "Kispál és a borz",
                "Pál utcai fiúk",
                "Kiscsillag"
            ],
            "correct_answer": "Kispál és a borz"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte az első X-faktort?",
            "answers": [
                "Vastag Csaba",
                "Takács Nikolas",
                "Kocsis Tibor"
            ],
            "correct_answer": "Vastag Csaba"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre a Balaton Sound?",
            "answers": [
                "Zamárdiban",
                "Keszthelyen",
                "Siófokon"
            ],
            "correct_answer": "Zamárdiban"
        },
        {
            "question": "Melyik színésznő lánya Tarján Zsófia, a Honeybest énekesnője?",
            "answers": [
                "Hernádi Judit",
                "Udvaros Dorottya",
                "Ábrahám Edit"
            ],
            "correct_answer": "Hernádi Judit"
        },
        {
            "question": "Ki nyert az év együttese kategóriában a Petőfi zenei díjátadón?",
            "answers": [
                "Halott Pénz",
                "Punnany Massif",
                "Wellhello"
            ],
            "correct_answer": "Halott Pénz"
        },
        {
            "question": "Ki a Zanzibár együttes énekese?",
            "answers": [
                "Terecskei Rita",
                "Kollányi Zsuzsi",
                "Tarján Zsófia"
            ],
            "correct_answer": "Terecskei Rita"
        },
        {
            "question": "Ki a Zanzibár együttes énekese?",
            "answers": [
                "Terecskei Rita",
                "Kollányi Zsuzsi",
                "Tarján Zsófia"
            ],
            "correct_answer": "Terecskei Rita"
        },
        {
            "question": "1974-ben melyik együttes nyerte meg az Eurovízios Dalfesztivált?",
            "answers": [
                "ABBA",
                "Ottawan",
                "Boney-M"
            ],
            "correct_answer": "ABBA"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte meg a 2015-ös Rising Start?",
            "answers": [
                "Czibi Norbi",
                "Várhegyi Lucas Palmira",
                "Peter Shramek"
            ],
            "correct_answer": "Várhegyi Lucas Palmira"
        },
        {
            "question": "Melyik tehetségkutatóban tűnt fel elöszőr Zorán?",
            "answers": [
                "Ki mit tud?",
                "Csillag születik",
                "Táncdalfesztivál"
            ],
            "correct_answer": "Ki mit tud?"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesnek nincs Vágyom Rád c. száma?",
            "answers": [
                "Quimby",
                "Zanzibár",
                "Romantic"
            ],
            "correct_answer": "Quimby"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Carmen?",
            "answers": [
                "Georges Bizet",
                "Giacomo Puccini",
                "Ludwig van Beethoven"
            ],
            "correct_answer": "Georges Bizet"
        },
        {
            "question": "Kinek az operettje a Csárdáskirálynő?",
            "answers": [
                "Kálmán Imre",
                "Farkas Ferenc",
                "Huszka Jenő"
            ],
            "correct_answer": "Kálmán Imre"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala A film forog tovább?",
            "answers": [
                "Dolly Roll",
                "Első Emelet",
                "R-Go"
            ],
            "correct_answer": "Első Emelet"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Pillangókisasszony?",
            "answers": [
                "Wolfgang Amadeus Mozart",
                "Giacomo Puccini",
                "Richard Wagner"
            ],
            "correct_answer": "Giacomo Puccini"
        },
        {
            "question": "Folytasd az EDDA dalt: Ment a hűtlen nehéz fejjel...",
            "answers": [
                "nem gondolta, hogy ő már nem kell",
                "tudja már, hogy ő már nem kell",
                "visszamenne, de ő már nem kell"
            ],
            "correct_answer": "visszamenne, de ő már nem kell"
        },
        {
            "question": "Melyik musicalben hallható a Fényév távolság c. dal?",
            "answers": [
                "Macskák",
                "Evita",
                "Padlás"
            ],
            "correct_answer": "Padlás"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Ballag a katona?",
            "answers": [
                "R-Go",
                "Hungária",
                "Első Emelet"
            ],
            "correct_answer": "R-Go"
        },
        {
            "question": "Hol született Bartók Béla?",
            "answers": [
                "Nagyszalontán",
                "Nagyszentmiklóson",
                "Nagymegyeren"
            ],
            "correct_answer": "Nagyszentmiklóson"
        },
        {
            "question": "Kivel énekelte Hofi Géza a Macska duettet?",
            "answers": [
                "Korda Györggyel",
                "Aradszky Lászlóval",
                "Koós Jánossal"
            ],
            "correct_answer": "Koós Jánossal"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították a Wellhello nevű zenekart?",
            "answers": [
                "2013-ban",
                "2014-ben",
                "2010-ben"
            ],
            "correct_answer": "2014-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekes beceneve \"Rózsi\"?",
            "answers": [
                "Demjén Ferenc",
                "Fenyő Miklós",
                "Koós János"
            ],
            "correct_answer": "Demjén Ferenc"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult a Tankcsapda együttes?",
            "answers": [
                "1990-ben",
                "1986-ban",
                "1989-ben"
            ],
            "correct_answer": "1989-ben"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszer művésze volt Liszt Ferenc?",
            "answers": [
                "orgona",
                "hegedű",
                "zongora"
            ],
            "correct_answer": "zongora"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult az Irie Maffia együttes?",
            "answers": [
                "2005-ben",
                "2006-ban",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "2005-ben"
        },
        {
            "question": "Somló Tamás az LGT-n kívül melyik együttesnek volt még a tagja?",
            "answers": [
                "Omega",
                "Illés",
                "Metro"
            ],
            "correct_answer": "Omega"
        },
        {
            "question": "Melyik Honeybeast dalból idézünk:\"És fuss el véle, ez a vége.\"",
            "answers": [
                "Maradok",
                "Bódottá",
                "Hetes"
            ],
            "correct_answer": "Bódottá"
        },
        {
            "question": "Mi Dolly eredeti neve?",
            "answers": [
                "Penczi Mária",
                "Kocsor Mária",
                "Szabó Margit"
            ],
            "correct_answer": "Penczi Mária"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű volt Beethoven?",
            "answers": [
                "német",
                "svéd",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "német"
        },
        {
            "question": "Mi a címe a Neoton musical-nak?",
            "answers": [
                "Holnap hajnalig",
                "Szép nyári nap",
                "Santa Maria"
            ],
            "correct_answer": "Szép nyári nap"
        },
        {
            "question": "Ki az Anna and The Barbies énekesnője?",
            "answers": [
                "Fehér Anna",
                "Pásztor Anna",
                "Kozma Orsi"
            ],
            "correct_answer": "Pásztor Anna"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Andrew Lloyd Webber musical?",
            "answers": [
                "Mozart",
                "Evita",
                "Macskák"
            ],
            "correct_answer": "Mozart"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Te meg én?",
            "answers": [
                "Compact Disco",
                "Magna Cum Laude",
                "New Level Empire"
            ],
            "correct_answer": "Compact Disco"
        },
        {
            "question": "Kinek az operettje a Leányvásár?",
            "answers": [
                "Jacobi Viktor",
                "Kálmán Imre",
                "Huszka Jenő"
            ],
            "correct_answer": "Jacobi Viktor"
        },
        {
            "question": "Mikor hunyt el Cserháti Zsuzsa?",
            "answers": [
                "2005-ben",
                "2003-ban",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "2003-ban"
        },
        {
            "question": "Kinek a dala a Zene nélkül mit érek én?",
            "answers": [
                "Aradszky László",
                "Koós János",
                "Máté Péter"
            ],
            "correct_answer": "Máté Péter"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszer az okarina?",
            "answers": [
                "fúvós",
                "ütős",
                "vonós"
            ],
            "correct_answer": "fúvós"
        },
        {
            "question": "Ki volt a Queen együttes frontembere?",
            "answers": [
                "Roger Taylor",
                "Brian May",
                "Freddie Mercury"
            ],
            "correct_answer": "Freddie Mercury"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Hello lányok?",
            "answers": [
                "Punnany Massif",
                "Halott Pénz",
                "Kiscsillag"
            ],
            "correct_answer": "Halott Pénz"
        },
        {
            "question": "Ki a Gypo Circus együttes énekese?",
            "answers": [
                "Hegyesi András",
                "Muhel Zoltán",
                "Kecskeméti Sanyi"
            ],
            "correct_answer": "Hegyesi András"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Tosca?",
            "answers": [
                "Verdi",
                "Puccini",
                "Mozart"
            ],
            "correct_answer": "Puccini"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai hangzanak el a Mamma Mia! c. filmben?",
            "answers": [
                "Abba",
                "Beatles",
                "Bee Gees"
            ],
            "correct_answer": "Abba"
        },
        {
            "question": "Mikor vált világszerte ismertté az Abba együttes?",
            "answers": [
                "1976-ban",
                "1975-ben",
                "1974-ben"
            ],
            "correct_answer": "1974-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala az Erdő közepében?",
            "answers": [
                "Republic",
                "Első emelet",
                "Kozmix"
            ],
            "correct_answer": "Republic"
        },
        {
            "question": "Melyik R-Go számot dolgozta fel a Kozmix?",
            "answers": [
                "Rég várok valakire",
                "Bombázó",
                "Létezem"
            ],
            "correct_answer": "Létezem"
        },
        {
            "question": "Hány évesen hunyt el John Lennon?",
            "answers": [
                "40",
                "35",
                "46"
            ],
            "correct_answer": "40"
        },
        {
            "question": "Mióta rendezik meg az Eurovíziós Dalfesztivált?",
            "answers": [
                "1956",
                "1976",
                "1966"
            ],
            "correct_answer": "1956"
        },
        {
            "question": "Szörényi Levente melyik együttes tagja volt?",
            "answers": [
                "Illés",
                "Omega",
                "Metro"
            ],
            "correct_answer": "Illés"
        },
        {
            "question": "Hányadik helyen végzett Freddie a Rising Starban?",
            "answers": [
                "negyedik",
                "első",
                "második"
            ],
            "correct_answer": "negyedik"
        },
        {
            "question": "Mi volt Freddie első saját dala?",
            "answers": [
                "Pioneer",
                "Neked nem kell",
                "Mary Joe"
            ],
            "correct_answer": "Mary Joe"
        },
        {
            "question": "Hányadik szülinapját ünnepelte júliusban a Punnany Massif?",
            "answers": [
                "13.",
                "10.",
                "11."
            ],
            "correct_answer": "13."
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Hétköznapi Hősök?",
            "answers": [
                "Halott Pénz",
                "Hősök",
                "Punnany Massif"
            ],
            "correct_answer": "Punnany Massif"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte meg a Megasztár első szériáját?",
            "answers": [
                "Tóth Vera",
                "Tóth Gabi",
                "Oláh Ibolya"
            ],
            "correct_answer": "Tóth Vera"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszeren játszott Laux József?",
            "answers": [
                "zongorán",
                "basszusgitáron",
                "dobon"
            ],
            "correct_answer": "dobon"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes híres dalai a Cheri Cheri Lady és a Brother Louie?",
            "answers": [
                "Alphaville",
                "Modern Talking",
                "Blue System"
            ],
            "correct_answer": "Modern Talking"
        },
        {
            "question": "Ki az Alphaville együttes énekese?",
            "answers": [
                "Marian Gold",
                "Thomas Anders",
                "Morten Harket"
            ],
            "correct_answer": "Marian Gold"
        },
        {
            "question": "Mikor volt az ősbemutatója A padlás c. musicalnek?",
            "answers": [
                "1988. január 27-én",
                "1989. február 18-án",
                "1988. január 22-én"
            ],
            "correct_answer": "1988. január 27-én"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult a Magna Cum Laude együttes?",
            "answers": [
                "2001-ben",
                "1999-ben",
                "1997-ben"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdődött 2016-ban a Sziget fesztivál?",
            "answers": [
                "augusztus 10-én",
                "augusztus 8-án",
                "augusztus 11-én"
            ],
            "correct_answer": "augusztus 10-én"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában hunyt el Máté Péter?",
            "answers": [
                "37",
                "40",
                "28"
            ],
            "correct_answer": "37"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Tegnap láttalak?",
            "answers": [
                "Children of Distance",
                "Compact Disco",
                "Superstereo"
            ],
            "correct_answer": "Children of Distance"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Varázsszavak?",
            "answers": [
                "Hooligans",
                "Kowalsky meg a Vega",
                "Tankcsapda"
            ],
            "correct_answer": "Kowalsky meg a Vega"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekelt a Gyöngyhajú lányról?",
            "answers": [
                "Omega",
                "Bergendy",
                "LGT"
            ],
            "correct_answer": "Omega"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Pálinka dal?",
            "answers": [
                "Hooligans",
                "Magna Cum Laude",
                "Tankcsapda"
            ],
            "correct_answer": "Magna Cum Laude"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája A kékszakállú herceg vára?",
            "answers": [
                "Kodály Zoltán",
                "Bartók Béla",
                "Liszt Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Bartók Béla"
        },
        {
            "question": "Ki a \"Pop királynője\"?",
            "answers": [
                "Madonna",
                "Beyonce",
                "Rihanna"
            ],
            "correct_answer": "Madonna"
        },
        {
            "question": "Mikor született Rihanna?",
            "answers": [
                "1988-ban",
                "1989-ben",
                "1986-ban"
            ],
            "correct_answer": "1988-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik zenei műfaj képviselője volt Bob Marley?",
            "answers": [
                "blues",
                "soul",
                "reggae"
            ],
            "correct_answer": "reggae"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Beyonce?",
            "answers": [
                "Spice Girls",
                "Destiny's Child",
                "Sugababes"
            ],
            "correct_answer": "Destiny's Child"
        },
        {
            "question": "Kinek a slágere volt a Purple Rain?",
            "answers": [
                "Michael Jackson",
                "Prince",
                "Tina Turner"
            ],
            "correct_answer": "Prince"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekesnő dala hangzik el Az angol beteg c. filmben?",
            "answers": [
                "Szalóki Ági",
                "Péter-Szabó Szilvia",
                "Sebestyén Márta"
            ],
            "correct_answer": "Sebestyén Márta"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Balázs Fecó?",
            "answers": [
                "Omega",
                "Korál",
                "Illés"
            ],
            "correct_answer": "Korál"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő slágere az Ólomkatona c. dal?",
            "answers": [
                "Zalatnay Sarolta",
                "Katona Klári",
                "Koncz Zsuzsa"
            ],
            "correct_answer": "Katona Klári"
        },
        {
            "question": "Melyik együttest hívták a magyar Scooternek is?",
            "answers": [
                "Kozmix",
                "Happy Gang",
                "TNT"
            ],
            "correct_answer": "Kozmix"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű a Roxette együttes?",
            "answers": [
                "svéd",
                "dán",
                "norvég"
            ],
            "correct_answer": "svéd"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Szomorú alkalom?",
            "answers": [
                "Unique",
                "Desperado",
                "Unisex"
            ],
            "correct_answer": "Desperado"
        },
        {
            "question": "Melyik dal nem United sláger?",
            "answers": [
                "Cocktail",
                "Keserű méz",
                "Angyal"
            ],
            "correct_answer": "Angyal"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Kék Duna keringő?",
            "answers": [
                "ifj. Johann Strauss",
                "Brahms",
                "Offenbach"
            ],
            "correct_answer": "ifj. Johann Strauss"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala a Most kéne abbahagyni?",
            "answers": [
                "Kovács Kati",
                "Koncz Zsuzsa",
                "Zalatnay Sarolta"
            ],
            "correct_answer": "Kovács Kati"
        },
        {
            "question": "Ki énekelte gyerekkorában a Vuk c. dalt?",
            "answers": [
                "Wolf Kati",
                "Szandi",
                "Szinetár Dóra"
            ],
            "correct_answer": "Wolf Kati"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt a Cotton Club Singers tagja?",
            "answers": [
                "Szekeres Adrien",
                "Kozma Orsi",
                "Zséda"
            ],
            "correct_answer": "Szekeres Adrien"
        },
        {
            "question": "Ki volt egykor a Bonanza Banzai énekese?",
            "answers": [
                "Kovács Ákos",
                "Hauber Zsolt",
                "Menczel Gábor"
            ],
            "correct_answer": "Kovács Ákos"
        },
        {
            "question": "Kivel nem énekelt duettet Ákos?",
            "answers": [
                "Tolvai Renátával",
                "Rúzsa Magdival",
                "Janicsák Vecával"
            ],
            "correct_answer": "Tolvai Renátával"
        },
        {
            "question": "Kivel énekli Szekeres Adrien a Híd a folyót c. számot?",
            "answers": [
                "Dobrády Ákossal",
                "Caramellel",
                "Gáspár Lacival"
            ],
            "correct_answer": "Dobrády Ákossal"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Hevesi Tamás?",
            "answers": [
                "Névtelen Nulla",
                "Piramis",
                "LGT"
            ],
            "correct_answer": "Névtelen Nulla"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes a \"nemzet csótánya\"?",
            "answers": [
                "Nagy Feró",
                "Hobo",
                "Deák Bill Gyula"
            ],
            "correct_answer": "Nagy Feró"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai énekessel lépett fel 1984-ben Deák Bill Gyula?",
            "answers": [
                "Chuck Berryvel",
                "Buddy Hollyval",
                "Jerry Lee Lewisszal"
            ],
            "correct_answer": "Chuck Berryvel"
        },
        {
            "question": "Mi a beceneve Bródy Jánosnak?",
            "answers": [
                "Tini",
                "Pici",
                "Gini"
            ],
            "correct_answer": "Tini"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesnek nem volt tagja Presser Gábor?",
            "answers": [
                "Illés",
                "Omega",
                "LGT"
            ],
            "correct_answer": "Illés"
        },
        {
            "question": "Melyik színészünk féltestvére volt Frenreisz Károly?",
            "answers": [
                "Latinovits Zoltán",
                "Márkus László",
                "Sinkovits Imre"
            ],
            "correct_answer": "Latinovits Zoltán"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Királylány?",
            "answers": [
                "Hooligans",
                "Tankcsapda",
                "Margaret Island"
            ],
            "correct_answer": "Hooligans"
        },
        {
            "question": "Ki a Margaret Island énekesnője?",
            "answers": [
                "Lábas Viki",
                "Marót Viki",
                "Tarján Zsófia"
            ],
            "correct_answer": "Lábas Viki"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekesnője Judy?",
            "answers": [
                "Groovehouse",
                "Unique",
                "Desperado"
            ],
            "correct_answer": "Groovehouse"
        },
        {
            "question": "Ki nem az Animal Cannibals tagja?",
            "answers": [
                "Herbie",
                "Qka MC",
                "Ricsipí"
            ],
            "correct_answer": "Herbie"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala az Árva fiú?",
            "answers": [
                "Cserháti Zsuzsa",
                "Kovács Kati",
                "Koncz Zsuzsa"
            ],
            "correct_answer": "Cserháti Zsuzsa"
        },
        {
            "question": "Ki szerezte Az István, a király zenéjét?",
            "answers": [
                "Szörényi Levente",
                "Bródy János",
                "Varga Miklós"
            ],
            "correct_answer": "Szörényi Levente"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be először Az István, a királyt?",
            "answers": [
                "1983-ban",
                "1985-ben",
                "1998-ban"
            ],
            "correct_answer": "1983-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Sting?",
            "answers": [
                "The Police",
                "Aerosmith",
                "The Doors"
            ],
            "correct_answer": "The Police"
        },
        {
            "question": "Melyik évben alakult meg a The Doors együttes?",
            "answers": [
                "1965-ben",
                "1966-ban",
                "1972-ben"
            ],
            "correct_answer": "1965-ben"
        },
        {
            "question": "Ki az énekese a Metallica együttesnek?",
            "answers": [
                "James Hetfield",
                "Kirk Hammett",
                "Robert Trujillo"
            ],
            "correct_answer": "James Hetfield"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a November Rain?",
            "answers": [
                "Guns N’ Roses",
                "Metallica",
                "Mötley Crüe"
            ],
            "correct_answer": "Guns N’ Roses"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Emili Sandé énekesnő?",
            "answers": [
                "brit",
                "amerikai",
                "német"
            ],
            "correct_answer": "brit"
        },
        {
            "question": "Ki Alicia Keys példaképe?",
            "answers": [
                "Stevie Wonder",
                "Madonna",
                "Lionel Richie"
            ],
            "correct_answer": "Stevie Wonder"
        },
        {
            "question": "Melyik évben lett a brit X-faktor győztese James Arthur?",
            "answers": [
                "2012-ben",
                "2013-ban",
                "2014-ben"
            ],
            "correct_answer": "2012-ben"
        },
        {
            "question": "Mi volt régebben Susan Boyle foglalkozása?",
            "answers": [
                "szociális munkás",
                "ápolónő",
                "védőnő"
            ],
            "correct_answer": "szociális munkás"
        },
        {
            "question": "Hány testvére volt Michael Jacksonnak?",
            "answers": [
                "6",
                "7",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "6"
        },
        {
            "question": "Mi Lana Del Rey eredeti keresztneve?",
            "answers": [
                "Elizabeth",
                "Julia",
                "Laura"
            ],
            "correct_answer": "Elizabeth"
        },
        {
            "question": "Ki a \"Pop hercegnője\" ?",
            "answers": [
                "Britney Spears",
                "Beyonce",
                "Rihanna"
            ],
            "correct_answer": "Britney Spears"
        },
        {
            "question": "Mi Lady Gaga eredeti neve?",
            "answers": [
                "Stefani Germanotta",
                "Rose Sebert",
                "Robyn Fenty"
            ],
            "correct_answer": "Stefani Germanotta"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar városból származtak Kesha dédszülei?",
            "answers": [
                "Szentes",
                "Szeged",
                "Szolnok"
            ],
            "correct_answer": "Szentes"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes frontembere volt Justin Timberlake?",
            "answers": [
                "N Sync",
                "Backstreet Boys",
                "New Kids on the Block"
            ],
            "correct_answer": "N Sync"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszer művésze Horgas Eszter?",
            "answers": [
                "fuvola",
                "furulya",
                "hegedű"
            ],
            "correct_answer": "fuvola"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszer a mandolin?",
            "answers": [
                "pengetős",
                "fúvós",
                "billentyűs"
            ],
            "correct_answer": "pengetős"
        },
        {
            "question": "Melyik nép hangszere a balalajka?",
            "answers": [
                "orosz",
                "szerb",
                "román"
            ],
            "correct_answer": "orosz"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszercsaládba tartozik a buzuki?",
            "answers": [
                "lantfélék",
                "citerafélék",
                "hegedűfélék"
            ],
            "correct_answer": "lantfélék"
        },
        {
            "question": "Mi a basszuskulcs?",
            "answers": [
                "zenei kulcs",
                "kéziszerszám",
                "slusszkulcs"
            ],
            "correct_answer": "zenei kulcs"
        },
        {
            "question": "Mi a marimba?",
            "answers": [
                "ütőhangszer",
                "latin tánc",
                "édesség"
            ],
            "correct_answer": "ütőhangszer"
        },
        {
            "question": "Hol született Palya Bea népdalénekes?",
            "answers": [
                "Makón",
                "Szegeden",
                "Szolnokon"
            ],
            "correct_answer": "Makón"
        },
        {
            "question": "Ki a Quimby együttes frontembere?",
            "answers": [
                "Kiss Tibor",
                "Varga Lívius",
                "Balanyi Szilárd"
            ],
            "correct_answer": "Kiss Tibor"
        },
        {
            "question": "Ki Heilig Gábor zenész felesége?",
            "answers": [
                "Eszményi Viktória",
                "Udvaros Dorottya",
                "Karda Beáta"
            ],
            "correct_answer": "Eszményi Viktória"
        },
        {
            "question": "Mi szeretett volna lenni Marót Viki?",
            "answers": [
                "apáca",
                "képzőművész",
                "színésznő"
            ],
            "correct_answer": "apáca"
        },
        {
            "question": "Ki volt az énekese az Anti Fitness Club zenekarnak?",
            "answers": [
                "Molnár Tamás",
                "Rácz Gergő",
                "Ádok Zoli"
            ],
            "correct_answer": "Molnár Tamás"
        },
        {
            "question": "Melyik évben képviselte Magyarországot ByeAlex az Eurovíziós Dalfesztiválon?",
            "answers": [
                "2013-ban",
                "2014-ben",
                "2015-ben"
            ],
            "correct_answer": "2013-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik musical zenéjét szerezte Dés László?",
            "answers": [
                "Valahol Európában",
                "A padlás",
                "Légy jó mindhalálig"
            ],
            "correct_answer": "Valahol Európában"
        },
        {
            "question": "Ki írta A dzsungel könyve c. musical dalszövegét?",
            "answers": [
                "Geszti Péter",
                "Miklós Tibor",
                "Bródy János"
            ],
            "correct_answer": "Geszti Péter"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik a Szép nyári nap c. musical?",
            "answers": [
                "építőtáborban",
                "úttörőtáborban",
                "gyerekotthonban"
            ],
            "correct_answer": "építőtáborban"
        },
        {
            "question": "Mi a ska?",
            "answers": [
                "zenei stílus",
                "gyerekjáték",
                "édesség"
            ],
            "correct_answer": "zenei stílus"
        },
        {
            "question": "Hanyadik helyezést ért el Tóth Gabi a 2004-es Megasztárban?",
            "answers": [
                "harmadik",
                "második",
                "első"
            ],
            "correct_answer": "harmadik"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Rég várok valakire?",
            "answers": [
                "R-go",
                "Hungária",
                "Első Emelet"
            ],
            "correct_answer": "R-go"
        },
        {
            "question": "Melyik városba élt egy évig Wolf Kati?",
            "answers": [
                "Honkongban",
                "Berlinben",
                "Wellingtonban"
            ],
            "correct_answer": "Honkongban"
        },
        {
            "question": "Ki nem a három tenor egyike?",
            "answers": [
                "Andrea Bocelli",
                "Placido Domingo",
                "Jose Carreras"
            ],
            "correct_answer": "Andrea Bocelli"
        },
        {
            "question": "Mijét vesztette el 12 éves korában Andrea Bocelli?",
            "answers": [
                "látását",
                "hallását",
                "karját"
            ],
            "correct_answer": "látását"
        },
        {
            "question": "Melyik olasz városban született és hunyt el Luciano Pavarotti?",
            "answers": [
                "Modenában",
                "Nápolyban",
                "Palermoban"
            ],
            "correct_answer": "Modenában"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Tosca?",
            "answers": [
                "Puccini",
                "Verdi",
                "Mascagni"
            ],
            "correct_answer": "Puccini"
        },
        {
            "question": "Melyik regény alapján készült a Traviata c. opera?",
            "answers": [
                "Dumas: A kaméliás hölgy",
                "Zola: Nana",
                "Stendhal:Vörös és fekete"
            ],
            "correct_answer": "Dumas: A kaméliás hölgy"
        },
        {
            "question": "Ki Aida, Verdi operájában?",
            "answers": [
                "rabnő",
                "utcalány",
                "királylány"
            ],
            "correct_answer": "rabnő"
        },
        {
            "question": "Mikor hozta létre a Magyar Rádió az eMeRTon-díjat?",
            "answers": [
                "1986-ban",
                "1987-ben",
                "1994-ben"
            ],
            "correct_answer": "1986-ban"
        },
        {
            "question": "Mikor van a zene világnapja?",
            "answers": [
                "október 1-én",
                "január 22-én",
                "április 12-én"
            ],
            "correct_answer": "október 1-én"
        },
        {
            "question": "Mi a balafon?",
            "answers": [
                "hangszer",
                "madárfaj",
                "ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "hangszer"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszeren játszanak a Princess együttes tagjai?",
            "answers": [
                "hegedűn",
                "zongorán",
                "szaxofonon"
            ],
            "correct_answer": "hegedűn"
        },
        {
            "question": "Mi volt Buddy Holly eredeti keresztneve?",
            "answers": [
                "Charles",
                "James",
                "George"
            ],
            "correct_answer": "Charles"
        },
        {
            "question": "Mikor hunyt el Elvis Presley?",
            "answers": [
                "1977-ben",
                "1987-ben",
                "1974-ben"
            ],
            "correct_answer": "1977-ben"
        },
        {
            "question": "Mit neveztek el Bill Haley-ről?",
            "answers": [
                "kisbolygót",
                "várost",
                "tavat"
            ],
            "correct_answer": "kisbolygót"
        },
        {
            "question": "Melyik krimisorozatban szerepelt Little Richard?",
            "answers": [
                "Columbo",
                "Poirot",
                "Derrick"
            ],
            "correct_answer": "Columbo"
        },
        {
            "question": "Mi Jerry Lee Lewis beceneve?",
            "answers": [
                "Gyilkos",
                "Atom",
                "Cápa"
            ],
            "correct_answer": "Gyilkos"
        },
        {
            "question": "Milyen járása vált védjegyévé Chuck Berrynek?",
            "answers": [
                "kacsa",
                "medve",
                "gepárd"
            ],
            "correct_answer": "kacsa"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű az AC/DC rockzenekar?",
            "answers": [
                "ausztrál",
                "amerikai",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "ausztrál"
        },
        {
            "question": "Melyik városban születtek a The Beatles együttes tagjai?",
            "answers": [
                "Liverpoolban",
                "Brightonban",
                "Manchesterben"
            ],
            "correct_answer": "Liverpoolban"
        },
        {
            "question": "Hogy halt meg John Lennon?",
            "answers": [
                "lelőtték",
                "betegségben",
                "öngyilkos lett"
            ],
            "correct_answer": "lelőtték"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Stayin Alive?",
            "answers": [
                "Bee Gees",
                "The Beatles",
                "Village People"
            ],
            "correct_answer": "Bee Gees"
        },
        {
            "question": "Melyik évben tűnt fel Sztevanovity Zorán a \"Ki mit tud?\" műsorában?",
            "answers": [
                "1963-ban",
                "1965-ben",
                "1972-ben"
            ],
            "correct_answer": "1963-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Maria Callas opera-énekesnő?",
            "answers": [
                "görög",
                "olasz",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "görög"
        },
        {
            "question": "Ki a Margaret Island énekesnője?",
            "answers": [
                "Lábas Viki",
                "Tarján Zsófia",
                "Pásztor Anna"
            ],
            "correct_answer": "Lábas Viki"
        },
        {
            "question": "Melyik korosztályban népszerű az Alma együttes?",
            "answers": [
                "gyerekek",
                "tinédzserek",
                "idősek"
            ],
            "correct_answer": "gyerekek"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesben énekelt Kasza Tibor 2010-ig?",
            "answers": [
                "Crystal",
                "Gypo Circus",
                "Budapest Bár"
            ],
            "correct_answer": "Crystal"
        },
        {
            "question": "Ki alapította a Belmondo zenekart?",
            "answers": [
                "Czutor Zoltán",
                "Beck Zoltán",
                "Ádok Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Czutor Zoltán"
        },
        {
            "question": "Melyik háború az alapja a Miss Saigon c. musicalnek?",
            "answers": [
                "vietnami háború",
                "második világháború",
                "koreai háború"
            ],
            "correct_answer": "vietnami háború"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Szemben a nappal?",
            "answers": [
                "Vad Fruttik",
                "Halott Pénz",
                "Punnany Massif"
            ],
            "correct_answer": "Vad Fruttik"
        },
        {
            "question": "Mi a Vágtázó Csodaszarvas?",
            "answers": [
                "magyar együttes neve",
                "film címe",
                "festmény címe"
            ],
            "correct_answer": "magyar együttes neve"
        },
        {
            "question": "Miven néven született Bangó Margit előadóművész?",
            "answers": [
                "Szabó Margit",
                "Kovács Margit",
                "Tóth Margit"
            ],
            "correct_answer": "Szabó Margit"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Grammy-díjas Paul Simon?",
            "answers": [
                "tizenkétszeres",
                "tízszeres",
                "nyolcszoros"
            ],
            "correct_answer": "tizenkétszeres"
        },
        {
            "question": "Mi volt Flipper Öcsi születéskori neve?",
            "answers": [
                "Jeszenszky Béla",
                "Nagymihály Géza",
                "Erdődi János"
            ],
            "correct_answer": "Jeszenszky Béla"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Jamie Winchester?",
            "answers": [
                "ír",
                "svéd",
                "norvég"
            ],
            "correct_answer": "ír"
        },
        {
            "question": "Hol született Mező Misi, a Magna Cum Laude zenekar énekese?",
            "answers": [
                "Gyulán",
                "Békéscsabán",
                "Szegeden"
            ],
            "correct_answer": "Gyulán"
        },
        {
            "question": "Ki a Tankcsapda rockegyüttes énekese?",
            "answers": [
                "Lukács László",
                "Sidlovits Gábor",
                "Fejes Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Lukács László"
        },
        {
            "question": "Minek a neve a Vágtázó Halottkémek?",
            "answers": [
                "magyar együttes",
                "film címe",
                "vers címe"
            ],
            "correct_answer": "magyar együttes"
        },
        {
            "question": "Mi volt Bódi László, a Republic együttes énekesének beceneve?",
            "answers": [
                "Cipő",
                "Nadrág",
                "Cápa"
            ],
            "correct_answer": "Cipő"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg az énekese a Republic együttesnek?",
            "answers": [
                "Boros Csaba",
                "Tóth Zoltán",
                "Sipos F. Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Boros Csaba"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult a Pa-dö-dő együttes?",
            "answers": [
                "1988-ban",
                "1986-ban",
                "1985-ben"
            ],
            "correct_answer": "1988-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik \"Ki mit tud?\" felfedezettje volt Harangozó Teri?",
            "answers": [
                "1965-ös",
                "1963-as",
                "1972-es"
            ],
            "correct_answer": "1965-ös"
        },
        {
            "question": "Melyik rockmusical készült az 56-os forradalom emlékére?",
            "answers": [
                "56 csepp vér",
                "Itt élned, halnod kell",
                "István, a király"
            ],
            "correct_answer": "56 csepp vér"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszer a baglama?",
            "answers": [
                "pengetős",
                "vonós",
                "húros"
            ],
            "correct_answer": "pengetős"
        },
        {
            "question": "Mi a vuvuzela másik elnevezése?",
            "answers": [
                "darázskürt",
                "medvekürt",
                "farkaskürt"
            ],
            "correct_answer": "darázskürt"
        },
        {
            "question": "Hány éve hunyt el október 27-én Gregor József operaénekes?",
            "answers": [
                "10",
                "15",
                "20"
            ],
            "correct_answer": "10"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő slágere a \"Nem leszek a játékszered\"?",
            "answers": [
                "Kovács Kati",
                "Koncz Zsuzsa",
                "Zalatnay Sarolta"
            ],
            "correct_answer": "Kovács Kati"
        },
        {
            "question": "Melyik zenekarnak csinált videoklipet Antal Nimród?",
            "answers": [
                "Quimby",
                "Magna Cum Laude",
                "Tankcsapda"
            ],
            "correct_answer": "Quimby"
        },
        {
            "question": "Hol született Pál Dénes énekes?",
            "answers": [
                "Miskolcon",
                "Egerben",
                "Pécsen"
            ],
            "correct_answer": "Miskolcon"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszer kimagasló művésze volt Liszt Ferenc?",
            "answers": [
                "zongora",
                "hegedű",
                "gitár"
            ],
            "correct_answer": "zongora"
        },
        {
            "question": "Mi 50 Cent, amerikai rapper születéskori neve?",
            "answers": [
                "Curtis Jackson",
                "Peter Jackson",
                "George Jackson"
            ],
            "correct_answer": "Curtis Jackson"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Szállj fel magasra!\"?",
            "answers": [
                "Piramis",
                "Omega",
                "LGT"
            ],
            "correct_answer": "Piramis"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar musical betétdala az \"Örökre szépek\"?",
            "answers": [
                "A padlás",
                "Valahol Európában",
                "A dzsungel könyve"
            ],
            "correct_answer": "A padlás"
        },
        {
            "question": "Ki a zeneszerzője a \"Valahol Európában\" c. musicalnek?",
            "answers": [
                "Dés László",
                "Presser Gábor",
                "Szörényi Levente"
            ],
            "correct_answer": "Dés László"
        },
        {
            "question": "Ki \"A dzsungel könyve\" c. musical szövegírója?",
            "answers": [
                "Geszti Péter",
                "Bródy János",
                "Miklós Tibor"
            ],
            "correct_answer": "Geszti Péter"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszer Oklamoha jelképe?",
            "answers": [
                "dob",
                "gitár",
                "cselló"
            ],
            "correct_answer": "dob"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Macskafogó musical zenéjét?",
            "answers": [
                "Szikora Róbert",
                "Fenyő Miklós",
                "Szörényi Levente"
            ],
            "correct_answer": "Szikora Róbert"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalaiból áll össze a Szép nyári nap c. musical?",
            "answers": [
                "Neoton Família",
                "Hungária",
                "R-Go"
            ],
            "correct_answer": "Neoton Família"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Hüvelyk Matyit \" A Játékkészítő\" c. musicalben?",
            "answers": [
                "Bereczki Zoltán",
                "Hajdu Steve",
                "Nagy Feró"
            ],
            "correct_answer": "Bereczki Zoltán"
        },
        {
            "question": "Mi DJ. Sterbinszky keresztneve?",
            "answers": [
                "Károly",
                "Zoltán",
                "János"
            ],
            "correct_answer": "Károly"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű volt Leonard Cohen?",
            "answers": [
                "kanadai",
                "mexikói",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "kanadai"
        },
        {
            "question": "Melyik Zorán dal volt a legismertebb Cohen-feldolgozás?",
            "answers": [
                "Volt egy tánc",
                "Apám hitte",
                "Kell ott fenn egy ország"
            ],
            "correct_answer": "Volt egy tánc"
        },
        {
            "question": "Ki énekli a Várj, míg felkel majd a nap c. slágert?",
            "answers": [
                "Demjén Ferenc",
                "Révész Sándor",
                "Hevesi Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Demjén Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagjaként kezdte pályafutását Balázs Fecó?",
            "answers": [
                "Neoton Família",
                "Piramis",
                "LGT"
            ],
            "correct_answer": "Neoton Família"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnővel énekelt duettet Balázs Fecó?",
            "answers": [
                "Szűcs Judith",
                "Koncz Zsuzsa",
                "Zalatnay Sarolta"
            ],
            "correct_answer": "Szűcs Judith"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában kezdett el zongorázni Kocsis Zoltán?",
            "answers": [
                "3 éves",
                "6 éves",
                "12 éves"
            ],
            "correct_answer": "3 éves"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az allegro zenei utasítás?",
            "answers": [
                "gyorsan",
                "lassan",
                "érzelmesen"
            ],
            "correct_answer": "gyorsan"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Don Carlos?",
            "answers": [
                "Giuseppe Verdi",
                "Wolfgang Amadeus Mozart",
                "Giacomo Puccini"
            ],
            "correct_answer": "Giuseppe Verdi"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala a Ha én rózsa volnék?",
            "answers": [
                "Koncz Zsuzsa",
                "Kovács Kati",
                "Zséda"
            ],
            "correct_answer": "Koncz Zsuzsa"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a moderato zenei utasítás?",
            "answers": [
                "mérsékelten",
                "pengetve",
                "határozottan"
            ],
            "correct_answer": "mérsékelten"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes dala az \"Ugyanúgy\"?",
            "answers": [
                "Ákos",
                "Charlie",
                "Caramel"
            ],
            "correct_answer": "Ákos"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes dala a Fekete vonat?",
            "answers": [
                "Poór Péter",
                "Máté Péter",
                "Szécsi Pál"
            ],
            "correct_answer": "Poór Péter"
        },
        {
            "question": "Kitől ered az operett elnevezés?",
            "answers": [
                "Mozart",
                "Verdi",
                "Beethoven"
            ],
            "correct_answer": "Mozart"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Andrew Lloyd Webber musicalje?",
            "answers": [
                "Elisabeth",
                "Evita",
                "Az Operaház Fantomja"
            ],
            "correct_answer": "Elisabeth"
        },
        {
            "question": "Melyik városban alakult a Fool Moon nevű együttes?",
            "answers": [
                "Szeged",
                "Pécs",
                "Debrecen"
            ],
            "correct_answer": "Szeged"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az amoroso zenei utasítás?",
            "answers": [
                "szerelmesen",
                "nyugodtan",
                "izgatottan"
            ],
            "correct_answer": "szerelmesen"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Ma van a szülinapom!\"?",
            "answers": [
                "Alma",
                "Körte",
                "Áfonya"
            ],
            "correct_answer": "Alma"
        },
        {
            "question": "Mi volt a Simon and Garfunkel duo kezdeti neve?",
            "answers": [
                "Tom és Jerry",
                "Peter és Pan",
                "Bonnie és Clyde"
            ],
            "correct_answer": "Tom és Jerry"
        },
        {
            "question": "Ki nem énekelt a \"We Are the World\" c. dalban?",
            "answers": [
                "Prince",
                "Tina Turner",
                "Lionel Richie"
            ],
            "correct_answer": "Prince"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszer a kokjú?",
            "answers": [
                "vonós",
                "ütős",
                "pengetős"
            ],
            "correct_answer": "vonós"
        },
        {
            "question": "Ki lett az év női előadója a Comet 2016 díjátadón?",
            "answers": [
                "Rúzsa Magdi",
                "Tóth Gabi",
                "Radics Gigi"
            ],
            "correct_answer": "Rúzsa Magdi"
        },
        {
            "question": "Melyik évben hunyt el Máté Péter?",
            "answers": [
                "1984-ben",
                "1986-ban",
                "1995-ben"
            ],
            "correct_answer": "1984-ben"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Carmina Burana?",
            "answers": [
                "Carl Orff",
                "Georges Bizet",
                "Frederic Chopin"
            ],
            "correct_answer": "Carl Orff"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a piano zenei utasítás?",
            "answers": [
                "halkan",
                "gyorsan",
                "szelíden"
            ],
            "correct_answer": "halkan"
        },
        {
            "question": "Kinek a musicalje \"Az Operaház fantomja\"?",
            "answers": [
                "Andrew Lloyd Webber",
                "Lévay Szilveszter",
                "Udo Jürgens"
            ],
            "correct_answer": "Andrew Lloyd Webber"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Pillangókisasszony?",
            "answers": [
                "Giacomo Puccini",
                "Giuseppe Verdi",
                "Gaetano Donizetti"
            ],
            "correct_answer": "Giacomo Puccini"
        },
        {
            "question": "Kivel énekelte Eros Ramazzotti a Cose della vita c. számot?",
            "answers": [
                "Tina Turnerrel",
                "Madonnával",
                "Diana Rossal"
            ],
            "correct_answer": "Tina Turnerrel"
        },
        {
            "question": "Hány cm magas Anastacia, amerikai énekesnő?",
            "answers": [
                "157 cm",
                "175 cm",
                "168 cm"
            ],
            "correct_answer": "157 cm"
        },
        {
            "question": "Ki volt Niccolo Paganini?",
            "answers": [
                "hegedűvirtuóz",
                "festőművész",
                "szobrászművész"
            ],
            "correct_answer": "hegedűvirtuóz"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes nagy slágere volt a \"The Wall\"?",
            "answers": [
                "Pink Floyd",
                "Beatles",
                "The Doors"
            ],
            "correct_answer": "Pink Floyd"
        },
        {
            "question": "Ki a Beatrice együttes frontembere?",
            "answers": [
                "Nagy Feró",
                "D. Nagy Lajos",
                "Ganxsta Zolee"
            ],
            "correct_answer": "Nagy Feró"
        },
        {
            "question": "Mi Ganxsta (\"Döglégy\") Zolee születési neve?",
            "answers": [
                "Zana Zoltán",
                "Nagy Zoltán",
                "Eszenyi Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Zana Zoltán"
        },
        {
            "question": "Kivel nem duettezett Eros Ramazotti?",
            "answers": [
                "Beyonceval",
                "Luciano Pavarottival",
                "Ricky Martinnal"
            ],
            "correct_answer": "Beyonceval"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Sean Paul?",
            "answers": [
                "jamaicai",
                "mexikói",
                "kubai"
            ],
            "correct_answer": "jamaicai"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Rakpart?",
            "answers": [
                "Wellhello",
                "Halott Pénz",
                "Punnany Massif"
            ],
            "correct_answer": "Wellhello"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt a The Beatles együttes tagja?",
            "answers": [
                "Robin Gibb",
                "George Harrison",
                "Ringo Starr"
            ],
            "correct_answer": "Robin Gibb"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő albuma az Ördögi angyal?",
            "answers": [
                "Rúzsa Magdolna",
                "Tóth Gabi",
                "Zséda"
            ],
            "correct_answer": "Rúzsa Magdolna"
        },
        {
            "question": "Milyen beosztásban dolgozott Csepregi Éva 1973-ban?",
            "answers": [
                "titkárnő",
                "könyvelő",
                "orvos"
            ],
            "correct_answer": "titkárnő"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Sia, énekesnő és zeneszerző?",
            "answers": [
                "ausztrál",
                "amerikai",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "ausztrál"
        },
        {
            "question": "Mi volt Freedie Mercury születéskori neve?",
            "answers": [
                "Farrokh Bulsara",
                "John Deacon",
                "Eddie Van Halen"
            ],
            "correct_answer": "Farrokh Bulsara"
        },
        {
            "question": "Ki Montserrat Caballé?",
            "answers": [
                "opera-énekesnő",
                "képzőművész",
                "balettművész"
            ],
            "correct_answer": "opera-énekesnő"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszer a timpani?",
            "answers": [
                "üstdob",
                "csörgődob",
                "pergődob"
            ],
            "correct_answer": "üstdob"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Turandot?",
            "answers": [
                "Puccini",
                "Verdi",
                "Bach"
            ],
            "correct_answer": "Puccini"
        },
        {
            "question": "Melyik opera szereplője Ping, Pang és Pong?",
            "answers": [
                "Turandot",
                "Tosca",
                "Carmen"
            ],
            "correct_answer": "Turandot"
        },
        {
            "question": "Minek készült eredetileg Jose Carreras operaénekes?",
            "answers": [
                "vegyésznek",
                "tanárnak",
                "ügyvédnek"
            ],
            "correct_answer": "vegyésznek"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar operaénekes lépett fel a New Yorki Metropolitan Operaházban?",
            "answers": [
                "Gregor József",
                "Pitti Katalin",
                "Szvétek László"
            ],
            "correct_answer": "Gregor József"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes büszkélkedhet a legtöbb Grammy-díjjal?",
            "answers": [
                "U2",
                "AC/DC",
                "Metallica"
            ],
            "correct_answer": "U2"
        },
        {
            "question": "Ki volt Kacsóh Pongrác?",
            "answers": [
                "zeneszerző",
                "énekes",
                "színész"
            ],
            "correct_answer": "zeneszerző"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Trisztán és Izolda?",
            "answers": [
                "Wagner",
                "Verdi",
                "Puccini"
            ],
            "correct_answer": "Wagner"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja Neil Tennant?",
            "answers": [
                "Pet Shop Boys",
                "Rolling Stones",
                "Green day"
            ],
            "correct_answer": "Pet Shop Boys"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Bob Geldof?",
            "answers": [
                "ír",
                "svéd",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "ír"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Közeli helyeken?",
            "answers": [
                "Bikini",
                "Első Emelet",
                "Rapülők"
            ],
            "correct_answer": "Bikini"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a vivo zenei uatsítás?",
            "answers": [
                "élénken",
                "érzéssel",
                "szelíden"
            ],
            "correct_answer": "élénken"
        },
        {
            "question": "Ki \"A Játékkészítő\" c. zenés mese zeneszerzője?",
            "answers": [
                "Rakonczai Viktor",
                "Dés László",
                "Szörényi Levente"
            ],
            "correct_answer": "Rakonczai Viktor"
        },
        {
            "question": "Melyik városban alakult az Ocho Macho együttes?",
            "answers": [
                "Kőszegen",
                "Gyöngyösön",
                "Hódmezővásárhelyen"
            ],
            "correct_answer": "Kőszegen"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesből alakult a Péterfy Bori és Love Band?",
            "answers": [
                "Amorf Ördögök",
                "Amorf Lovagok",
                "A Kutya Vacsorája"
            ],
            "correct_answer": "Amorf Ördögök"
        },
        {
            "question": "Hány befejezett szimfóniája van Beethovennek?",
            "answers": [
                "9",
                "13",
                "6"
            ],
            "correct_answer": "9"
        },
        {
            "question": "Mi volt Beethoven egyetlen operája?",
            "answers": [
                "Fidelio",
                "Carmen",
                "Tosca"
            ],
            "correct_answer": "Fidelio"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Ha elmúlik karácsony\"?",
            "answers": [
                "Neoton Família",
                "Dolly Roll",
                "R-go"
            ],
            "correct_answer": "Neoton Família"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Kívánj igazi ünnepet\"?",
            "answers": [
                "Piramis",
                "Edda",
                "LGT"
            ],
            "correct_answer": "Piramis"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Fehér karácsony?",
            "answers": [
                "TNT",
                "Happy Gang",
                "Első Emelet"
            ],
            "correct_answer": "TNT"
        },
        {
            "question": "Melyik nem karácsonyi dal?",
            "answers": [
                "Tavaszi szél",
                "Csendes éj",
                "Mennyből az angyal"
            ],
            "correct_answer": "Tavaszi szél"
        },
        {
            "question": "Hol született George Michael?",
            "answers": [
                "Angliában",
                "USA-ban",
                "Mexikóban"
            ],
            "correct_answer": "Angliában"
        },
        {
            "question": "Mi volt a Wham együttes leghíresebb dala?",
            "answers": [
                "Last Christmas",
                "Freedom",
                "The Edge of Heaven"
            ],
            "correct_answer": "Last Christmas"
        },
        {
            "question": "Hány évig tartott George Michael \"25 Live\" c. turnéja?",
            "answers": [
                "3 évig",
                "1 évig",
                "6 évig"
            ],
            "correct_answer": "3 évig"
        },
        {
            "question": "Mi volt George Michael édesapjának foglalkozása?",
            "answers": [
                "restaurátor",
                "színész",
                "újságíró"
            ],
            "correct_answer": "restaurátor"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Grammy-díjas Aretha Franklin?",
            "answers": [
                "16x",
                "12x",
                "6x"
            ],
            "correct_answer": "16x"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában kezdett gitározni Carlos Santana?",
            "answers": [
                "15",
                "8",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "15"
        },
        {
            "question": "Hány gyermeke volt Bob Marleynek?",
            "answers": [
                "13",
                "6",
                "9"
            ],
            "correct_answer": "13"
        },
        {
            "question": "Ki Homonyik Sándor?",
            "answers": [
                "énekes",
                "festő",
                "sportoló"
            ],
            "correct_answer": "énekes"
        },
        {
            "question": "Mi a kasztanyetta?",
            "answers": [
                "ütőhangszer",
                "régi fejfedő",
                "gyerekjáték"
            ],
            "correct_answer": "ütőhangszer"
        },
        {
            "question": "Milyen tantárgyat tanított Cseh Tamás?",
            "answers": [
                "rajz",
                "irodalom",
                "testnevelés"
            ],
            "correct_answer": "rajz"
        },
        {
            "question": "Minek készült eredetileg Charlie?",
            "answers": [
                "balett-táncosnak",
                "filozófusnak",
                "politikusnak"
            ],
            "correct_answer": "balett-táncosnak"
        },
        {
            "question": "Mikor bomlott fel a Beatles?",
            "answers": [
                "1971-ben",
                "1974-ben",
                "1972-ben"
            ],
            "correct_answer": "1971-ben"
        },
        {
            "question": "Hol született Wolfgang Amadeus Mozart?",
            "answers": [
                "Salzburgban",
                "Bécsben",
                "Linzben"
            ],
            "correct_answer": "Salzburgban"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Happy New Year?",
            "answers": [
                "ABBA",
                "Boney M",
                "Ottawan"
            ],
            "correct_answer": "ABBA"
        },
        {
            "question": "Melyik évben hunyt el január 2-án Zámbó Jimmy?",
            "answers": [
                "2001-ben",
                "2000-ben",
                "2005-ben"
            ],
            "correct_answer": "2001-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Vikidál Gyula?",
            "answers": [
                "P-mobil",
                "LGT",
                "Metro"
            ],
            "correct_answer": "P-mobil"
        },
        {
            "question": "Mi Hobo eredeti neve?",
            "answers": [
                "Földes László",
                "Földes Gyula",
                "Závodi János"
            ],
            "correct_answer": "Földes László"
        },
        {
            "question": "Kivel énekelte Hofi Géza a Macska duettet?",
            "answers": [
                "Koós Jánossal",
                "Aradszky Lászlóval",
                "Ihász Gáborral"
            ],
            "correct_answer": "Koós Jánossal"
        },
        {
            "question": "Hol mutatták be először Az Operaház fantomja c. musicalt?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Milánóban",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Mi Lana Del Rey eredeti keresztneve?",
            "answers": [
                "Elizabeth",
                "Julia",
                "Laura"
            ],
            "correct_answer": "Elizabeth"
        },
        {
            "question": "Melyik opera főszereplője Cso-cso-szán?",
            "answers": [
                "Pillangókisasszony",
                "Carmen",
                "Aida"
            ],
            "correct_answer": "Pillangókisasszony"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesben zenélt Szűcs Judith ?",
            "answers": [
                "Beatrice",
                "Neoton Família",
                "Hungária"
            ],
            "correct_answer": "Beatrice"
        },
        {
            "question": "Mi Horus polgári neve a Children of Distance együttesből?",
            "answers": [
                "Somogyi Péter",
                "Nyári Roland",
                "Ács Róbert"
            ],
            "correct_answer": "Somogyi Péter"
        },
        {
            "question": "Mi Marge énekesnő eredeti neve?",
            "answers": [
                "Batta Zsuzsanna",
                "Bata Adrienn",
                "Kovács Mariann"
            ],
            "correct_answer": "Batta Zsuzsanna"
        },
        {
            "question": "Milyen Júliáról énekelt Zorán?",
            "answers": [
                "szép",
                "makrancos",
                "szőke"
            ],
            "correct_answer": "szép"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala az Április?",
            "answers": [
                "Rúzsa Magdolna",
                "Tóth Vera",
                "Boggie"
            ],
            "correct_answer": "Rúzsa Magdolna"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes a legidősebb?",
            "answers": [
                "Zorán",
                "Balázs Fecó",
                "Demjén Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Zorán"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte a 2016-os X-faktort?",
            "answers": [
                "Opitz Barbara",
                "Mata Ricsi",
                "Gorbunov Dmitrij"
            ],
            "correct_answer": "Opitz Barbara"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg a Magna Cum Laude zenekar?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "2002-ben",
                "1997-ben"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik dal képviseli hazánkat az Eurovíziós Dalfesztiválon Kijevben?",
            "answers": [
                "Pápai Joci-Origo",
                "Radics Gigi-See It Through",
                "Tóth Gabi-Hosszú idők"
            ],
            "correct_answer": "Pápai Joci-Origo"
        },
        {
            "question": "Hol született Rihanna?",
            "answers": [
                "Barbadoson",
                "Mexikóban",
                "Jamaicában"
            ],
            "correct_answer": "Barbadoson"
        },
        {
            "question": "2016-ban ki képviselte hazánkat az Eurovíziós Dalfesztiválon?",
            "answers": [
                "Freddie",
                "Kállay-Saunders András",
                "Wolf Kati"
            ],
            "correct_answer": "Freddie"
        },
        {
            "question": "Mi Edvin Marton születési neve?",
            "answers": [
                "Csűry Lajos",
                "Jeszenszky Béla",
                "Zuber Krisztián"
            ],
            "correct_answer": "Csűry Lajos"
        },
        {
            "question": "Ki \"A padlás\" c. musical zeneszerzője?",
            "answers": [
                "Presser Gábor",
                "Szörényi Levente",
                "Dés László"
            ],
            "correct_answer": "Presser Gábor"
        },
        {
            "question": "Mi volt a The Beatles együttes 1970-ben megjelent albumának a címe?",
            "answers": [
                "Let It Be",
                "Yellow Submarine",
                "Help!"
            ],
            "correct_answer": "Let It Be"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Nabucco?",
            "answers": [
                "Verdi",
                "Puccini",
                "Mozart"
            ],
            "correct_answer": "Verdi"
        },
        {
            "question": "Mikor lesz a Fonogram Díjátadó?",
            "answers": [
                "2017.március 1-én",
                "2017.március 15-én",
                "2017.március 6-án"
            ],
            "correct_answer": "2017.március 1-én"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesnek nem volt tagja Varga Miklós?",
            "answers": [
                "Metró együttes",
                "Boxer együttes",
                "Pandoras Box együttes"
            ],
            "correct_answer": "Metró együttes"
        },
        {
            "question": "Ki kapott életműdíjat a 2017-es Fonogram díjkiosztón?",
            "answers": [
                "Fenyő Miklós",
                "Szikora Róbert",
                "Nagy Feró"
            ],
            "correct_answer": "Fenyő Miklós"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg az Első Emelet?",
            "answers": [
                "egy strandon",
                "egy étteremben",
                "egy fodrászüzletben"
            ],
            "correct_answer": "egy strandon"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg a Quimby együttes?",
            "answers": [
                "Dunaújvárosban",
                "Kőszegen",
                "Miskolcon"
            ],
            "correct_answer": "Dunaújvárosban"
        },
        {
            "question": "Cserháti Zsuzsának melyik lemeze jelent meg a halála után?",
            "answers": [
                "Életem zenéje",
                "Add a kezed",
                "Édes kisfiam"
            ],
            "correct_answer": "Életem zenéje"
        },
        {
            "question": "Hol alapították a Soulwave együttest?",
            "answers": [
                "Körmenden",
                "Várpalotán",
                "Kőszegen"
            ],
            "correct_answer": "Körmenden"
        },
        {
            "question": "Melyik musical betétdala a \"Ringasd el magad\"?",
            "answers": [
                "Képzelt riport egy amerikai popfesztiválról",
                "Sztárcsinálók",
                "Doctor Herz"
            ],
            "correct_answer": "Képzelt riport egy amerikai popfesztiválról"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Katona Klári?",
            "answers": [
                "Neoton",
                "Illés",
                "Hungária"
            ],
            "correct_answer": "Neoton"
        },
        {
            "question": "Puccini melyik műve nem tartozik a Triptichonjai közé?",
            "answers": [
                "A Nyugat lánya",
                "Angelica nővér",
                "A köpeny"
            ],
            "correct_answer": "A Nyugat lánya"
        },
        {
            "question": "Mikor kerül megrendezésre a 2017-es VOLT fesztivál?",
            "answers": [
                "Június 27-Július 1-ig",
                "Július 4-8-ig",
                "Június 29-Július 2-ig"
            ],
            "correct_answer": "Június 27-Július 1-ig"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg a Metallica együttes?",
            "answers": [
                "Los Angelesben",
                "Kanadában",
                "Madridban"
            ],
            "correct_answer": "Los Angelesben"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Jó nekem\"?",
            "answers": [
                "Ocho Macho",
                "Punnany Massif",
                "Soulwave"
            ],
            "correct_answer": "Ocho Macho"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Mosoly?",
            "answers": [
                "Punnany Massif",
                "Wellhello",
                "Ocho Macho"
            ],
            "correct_answer": "Punnany Massif"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes adott koncertet 2010-ben a Puskás Ferenc Stadionban?",
            "answers": [
                "Metallica",
                "Depeche Mode",
                "U2"
            ],
            "correct_answer": "Metallica"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában hunyt el Edith Piaf?",
            "answers": [
                "47",
                "36",
                "24"
            ],
            "correct_answer": "47"
        },
        {
            "question": "Melyik Táncdalfesztiválon lépett fel Ulmann Mónika gyerekként?",
            "answers": [
                "1981-es",
                "1986-os",
                "1988-as"
            ],
            "correct_answer": "1981-es"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes dala a \"Táncoló fekete lakkcipők\", ami egy könyv címéül is szolgált?",
            "answers": [
                "Komár László",
                "Hobo",
                "Korda György"
            ],
            "correct_answer": "Komár László"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt a Neoton együttes tagja?",
            "answers": [
                "Frenreisz Károly",
                "Balázs Fecó",
                "Som Lajos"
            ],
            "correct_answer": "Frenreisz Károly"
        },
        {
            "question": "Hol tartotta 1992-ben a Locomotív GT a búcsúkoncertjeit?",
            "answers": [
                "a Nyugati pályaudvaron",
                "a Papp László Budapest Sportarénában",
                "a budapesti Sziget Fesztiválon"
            ],
            "correct_answer": "a Nyugati pályaudvaron"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Madonna?",
            "answers": [
                "olasz",
                "spanyol",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "olasz"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszeren játszott Chuck Berry?",
            "answers": [
                "gitár",
                "zongora",
                "szaxofon"
            ],
            "correct_answer": "gitár"
        },
        {
            "question": "Minek tanult Gáspár Laci?",
            "answers": [
                "vízvezeték-szerelőnek",
                "gázszerelőnek",
                "villanyszerelőnek"
            ],
            "correct_answer": "vízvezeték-szerelőnek"
        },
        {
            "question": "Melyik opera szereplője Escamillo?",
            "answers": [
                "Carmen",
                "Aida",
                "Pillangókisasszony"
            ],
            "correct_answer": "Carmen"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala volt eredetileg \"A zöld, a bíbor és a fekete\"?",
            "answers": [
                "P.Box",
                "Deák Bill Blues Band",
                "P.Mobil"
            ],
            "correct_answer": "P.Box"
        },
        {
            "question": "Mi a polgári neve ByeAlexnek?",
            "answers": [
                "Márta Alex",
                "Dénes Alex",
                "Alex Gergely"
            ],
            "correct_answer": "Márta Alex"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Robbie Williams?",
            "answers": [
                "Thake That",
                "Tokio Hotel",
                "Pet Shop Boys"
            ],
            "correct_answer": "Thake That"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes albuma a Kaktuszliget?",
            "answers": [
                "Quimby",
                "Honeybeast",
                "Margaret Island"
            ],
            "correct_answer": "Quimby"
        },
        {
            "question": "Hol született Adele?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Madridban",
                "New Yorkban"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Mi Nena, német énekesnő keresztneve?",
            "answers": [
                "Gabriele",
                "Sofia",
                "Hannah"
            ],
            "correct_answer": "Gabriele"
        },
        {
            "question": "Kivel énekelte Charlie a \"Száguldás, Porsche, Szerelem\" c. számot?",
            "answers": [
                "Cserháti Zsuzsával",
                "Koncz Zsuzsával",
                "Zalatnay Saroltával"
            ],
            "correct_answer": "Cserháti Zsuzsával"
        },
        {
            "question": "Ki volt a Bikini frontembere a zenekar megalakulásakor?",
            "answers": [
                "Nagy Feró",
                "Révész Sándor",
                "Szörényi Levente"
            ],
            "correct_answer": "Nagy Feró"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Quimby dal? \" Most múlik pontosan....\"",
            "answers": [
                "engedem hadd menjen",
                "nem vagy való nekem",
                "miért kell hogy így legyen"
            ],
            "correct_answer": "engedem hadd menjen"
        },
        {
            "question": "Melyik Quimby dalból idézünk? \"G dúrban zúgják a fákon a kabócák\"...?",
            "answers": [
                "Autó egy szerpentinen",
                "Ajjajjaj",
                "Sehol se talállak"
            ],
            "correct_answer": "Autó egy szerpentinen"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul Luis Fonsi slágerének címe a Despasito?",
            "answers": [
                "lassan",
                "gyorsan",
                "táncolj"
            ],
            "correct_answer": "lassan"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Rita Ora énekes, színésznő?",
            "answers": [
                "albán",
                "svéd",
                "ír"
            ],
            "correct_answer": "albán"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszeren játszott Beethoven?",
            "answers": [
                "zongora",
                "hegedű",
                "fuvola"
            ],
            "correct_answer": "zongora"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes albuma az Ikon?",
            "answers": [
                "Ákos",
                "Caramel",
                "Gáspár Laci"
            ],
            "correct_answer": "Ákos"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája \"A Varázsfuvola\"?",
            "answers": [
                "Wolfgang Amadeus Mozart",
                "Ludwig van Beethoven",
                "Joseph Haydn"
            ],
            "correct_answer": "Wolfgang Amadeus Mozart"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte meg 2017-ben az X-faktort?",
            "answers": [
                "Ricco & Claudia",
                "Serena Rigacci",
                "Gulyás Roland"
            ],
            "correct_answer": "Ricco & Claudia"
        },
        {
            "question": "Kinek a slágere a \"Homok a szélben\"?",
            "answers": [
                "Balázs Fecó",
                "Varga Miklós",
                "Zorán"
            ],
            "correct_answer": "Balázs Fecó"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala az \"Egyszer\"?",
            "answers": [
                "Rúzsa Magdi",
                "Dér Heni",
                "Tóth Gabi"
            ],
            "correct_answer": "Rúzsa Magdi"
        },
        {
            "question": "Ki nem a \"Három Tenor\" egyike?",
            "answers": [
                "José Cura",
                "José Carreras",
                "Luciano Pavarotti"
            ],
            "correct_answer": "José Cura"
        },
        {
            "question": "Melyik nem egy Máté Péter dal?",
            "answers": [
                "Kétforintos dal",
                "Azért vannak a jó barátok",
                "Zene nélkül mit érek én"
            ],
            "correct_answer": "Kétforintos dal"
        },
        {
            "question": "Folytasd a gyerekdalt: \"Hull a pelyhes fehér hó.....\"",
            "answers": [
                "jöjj el kedves Télapó.",
                "piros alma, mogyoró.",
                "itt van már a Télapó."
            ],
            "correct_answer": "jöjj el kedves Télapó."
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekese volt Kurt Cobain?",
            "answers": [
                "Nirvana",
                "Def Leppard",
                "Aerosmith"
            ],
            "correct_answer": "Nirvana"
        },
        {
            "question": "Mi az oboa?",
            "answers": [
                "hangszer",
                "fejfedő",
                "játék"
            ],
            "correct_answer": "hangszer"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Közeli helyeken\"?",
            "answers": [
                "Bikini",
                "Első Emelet",
                "Rapülők"
            ],
            "correct_answer": "Bikini"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt soha az LGT együttes tagja?",
            "answers": [
                "Kóbor János",
                "Somló Tamás",
                "Karácsony János"
            ],
            "correct_answer": "Kóbor János"
        },
        {
            "question": "Milyen színű a gyilkos galóca?",
            "answers": [
                "sárgászöld",
                "piros",
                "fehér"
            ],
            "correct_answer": "sárgászöld"
        },
        {
            "question": "2017. dec. 8-án melyik együttes kapta a Comet gömböt a legjobb zenekar kategóriában?",
            "answers": [
                "Wellhello",
                "Halott Pénz",
                "Quimby"
            ],
            "correct_answer": "Wellhello"
        },
        {
            "question": "Ki kapta az életműdíjat a 2017-es Comet-gálán?",
            "answers": [
                "Presser Gábor",
                "Alföldi Róbert",
                "Dés László"
            ],
            "correct_answer": "Presser Gábor"
        },
        {
            "question": "Folytast a gyerekdalt: \"Virágéknál ég a világ.......\"?",
            "answers": [
                "sütik már a rántott békát.",
                "kinyílott már ez a virág.",
                "sütik már a rántott répát."
            ],
            "correct_answer": "sütik már a rántott békát."
        },
        {
            "question": "Hány főből áll a Halott Pénz nevű zenekar?",
            "answers": [
                "7",
                "6",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "7"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesben nem énekelt Kozma Orsi?",
            "answers": [
                "Groovehouse",
                "Kimnowak",
                "Jazz-Az"
            ],
            "correct_answer": "Groovehouse"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó zúg az orosz népdal szerint?",
            "answers": [
                "Volga",
                "Léna",
                "Szajna"
            ],
            "correct_answer": "Volga"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg a Wellhello együttes?",
            "answers": [
                "2014-ben",
                "2013-ban",
                "2010-ben"
            ],
            "correct_answer": "2014-ben"
        },
        {
            "question": "Mi a népdal címének a vége: A csitári....?",
            "answers": [
                "hegyek alatt",
                "dombok fölött",
                "fák tövében"
            ],
            "correct_answer": "hegyek alatt"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Rég várok valakire\"?",
            "answers": [
                "R-Go",
                "Első Emelet",
                "Omega"
            ],
            "correct_answer": "R-Go"
        },
        {
            "question": "Melyik egy létező zenekar neve?",
            "answers": [
                "Ismerős Arcok",
                "Ismerős Alakok",
                "Ismeretlen Ismerősök"
            ],
            "correct_answer": "Ismerős Arcok"
        },
        {
            "question": "Mit áraszt a tavaszi szél a népdal szerint?",
            "answers": [
                "vizet",
                "szeretetet",
                "fényt"
            ],
            "correct_answer": "vizet"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes albuma volt a Micsoda buli?",
            "answers": [
                "Hungária",
                "Dolly Roll",
                "Első Emelet"
            ],
            "correct_answer": "Hungária"
        },
        {
            "question": "Mi a gordonka másik elnevezése?",
            "answers": [
                "cselló",
                "nagybőgő",
                "hegedű"
            ],
            "correct_answer": "cselló"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Vidéki sanzon\"?",
            "answers": [
                "Magna Cum Laude",
                "Punnany Massif",
                "Honeybeast"
            ],
            "correct_answer": "Magna Cum Laude"
        },
        {
            "question": "Melyik Quimby dalban szerepel az almabor szó?",
            "answers": [
                "Most múlik pontosan",
                "Autó egy szerpentinen",
                "Magam adom"
            ],
            "correct_answer": "Most múlik pontosan"
        },
        {
            "question": "Melyik csapat dala volt az 1993-ban megjelent Apa kocsit hajt?",
            "answers": [
                "Tudósok",
                "Tudatlanok",
                "Lúzerek"
            ],
            "correct_answer": "Tudósok"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a Fehér karácsony?",
            "answers": [
                "TNT",
                "Happy Gang",
                "Első Emelet"
            ],
            "correct_answer": "TNT"
        },
        {
            "question": "Honnan jön az angyal a karácsonyi dal szerint?",
            "answers": [
                "mennyből",
                "édenkertből",
                "égből"
            ],
            "correct_answer": "mennyből"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalában hangzik el \"A háza nagy, a férje béka\"?",
            "answers": [
                "Kispál és a Borz",
                "Quimby",
                "Hooligans"
            ],
            "correct_answer": "Kispál és a Borz"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Ha elmúlik karácsony\"?",
            "answers": [
                "Neoton Família",
                "Dolly Roll",
                "Első Emelet"
            ],
            "correct_answer": "Neoton Família"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala az\" Engedd, hogy szabad legyek\"?",
            "answers": [
                "Margaret Island",
                "Anna and the Barbies",
                "Compact Disco"
            ],
            "correct_answer": "Margaret Island"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre a 2018-as Eurovíziós Dalfesztivál?",
            "answers": [
                "Lisszabonban",
                "Kijevben",
                "Bécsben"
            ],
            "correct_answer": "Lisszabonban"
        },
        {
            "question": "Melyik egy létező együttes neve?",
            "answers": [
                "Kerozin",
                "Benzin",
                "Petróleum"
            ],
            "correct_answer": "Kerozin"
        },
        {
            "question": "Melyik musical dala \"A zene az kell\"?",
            "answers": [
                "Valahol Európában",
                "Macskák",
                "Mozart"
            ],
            "correct_answer": "Valahol Európában"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Ha volna két életem\"?",
            "answers": [
                "Piramis",
                "LGT",
                "Illés"
            ],
            "correct_answer": "Piramis"
        },
        {
            "question": "Ki a Hooligans együttes frontembere?",
            "answers": [
                "Csipa",
                "Endi",
                "Kiki"
            ],
            "correct_answer": "Csipa"
        },
        {
            "question": "Hol és mikor alapították a Depeche Mode együttest?",
            "answers": [
                "1980-ban Angliában",
                "1986-ban Los Angelesben",
                "1985-ben Stockholmban"
            ],
            "correct_answer": "1980-ban Angliában"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala a \"Különös szilveszter\"?",
            "answers": [
                "Cserháti Zsuzsa",
                "Kovács Kati",
                "Koncz Zsuzsa"
            ],
            "correct_answer": "Cserháti Zsuzsa"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Belédfulladnék\"?",
            "answers": [
                "New Level Empire",
                "Compact Disco",
                "Anna and the Barbies"
            ],
            "correct_answer": "New Level Empire"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dalai a \"Like a Virgin\" és a \"Material Girl\"?",
            "answers": [
                "Madonna",
                "Mariah Carey",
                "Selena Gomez"
            ],
            "correct_answer": "Madonna"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre áprilisban a Coachella fesztivál?",
            "answers": [
                "Kaliforniában",
                "New Yorkban",
                "Texasban"
            ],
            "correct_answer": "Kaliforniában"
        },
        {
            "question": "Melyik Oscar-díjas filmben énekelt Sebestyén Márta?",
            "answers": [
                "Az angol beteg",
                "Titanic",
                "Amerikai szépség"
            ],
            "correct_answer": "Az angol beteg"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekese Kóbor János?",
            "answers": [
                "Omega",
                "LGT",
                "Metro"
            ],
            "correct_answer": "Omega"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik az operettsláger \"Hajmási Péter, Hajmási Pál\"...?",
            "answers": [
                "a barométer esőre áll",
                "a barométer erőre vár",
                "a barométer nem diszponál"
            ],
            "correct_answer": "a barométer esőre áll"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai a \"Dancing Queen\" és a \"Waterloo\"?",
            "answers": [
                "ABBA",
                "Baccara",
                "Hot Chocolate"
            ],
            "correct_answer": "ABBA"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában hunyt el Elvis Presley?",
            "answers": [
                "42",
                "55",
                "24"
            ],
            "correct_answer": "42"
        },
        {
            "question": "Melyik nem vonós hangszer?",
            "answers": [
                "hárfa",
                "gordonka",
                "brácsa"
            ],
            "correct_answer": "hárfa"
        },
        {
            "question": "Ki nem a Halott Pénz együttes tagja?",
            "answers": [
                "Felcser Máté",
                "Járai Márk",
                "Marsalkó Dávid"
            ],
            "correct_answer": "Felcser Máté"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai a \"Hétköznapi Hősök\" és az \"Utolsó Tánc\"?",
            "answers": [
                "Punnany Massif",
                "Margaret Island",
                "The Biebers"
            ],
            "correct_answer": "Punnany Massif"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája volt a \"Don Carlos\"?",
            "answers": [
                "Verdi",
                "Mozart",
                "Donizetti"
            ],
            "correct_answer": "Verdi"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Highway Star\"?",
            "answers": [
                "Deep Purple",
                "Led Zeppelin",
                "Black Sabbath"
            ],
            "correct_answer": "Deep Purple"
        },
        {
            "question": "Kiről kapta a nevét a budapesti zeneművészeti egyetem?",
            "answers": [
                "Liszt Ferenc",
                "Kodály Zoltán",
                "Erkel Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Liszt Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar híresség lépett fel a Moulin Rouge-ban?",
            "answers": [
                "Medveczky Ilona",
                "Gábor Zsazsa",
                "Mary Zsuzsi"
            ],
            "correct_answer": "Medveczky Ilona"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala a \"Szerelemre születtem\"?",
            "answers": [
                "Zoltán Erika",
                "Csepregi Éva",
                "Szandi"
            ],
            "correct_answer": "Zoltán Erika"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesnek nem volt tagja Vikidál Gyula?",
            "answers": [
                "Piramis",
                "P. Box",
                "P. Mobil"
            ],
            "correct_answer": "Piramis"
        },
        {
            "question": "Kik a Wellhello együttes tagjai?",
            "answers": [
                "Fluor és Diaz",
                "Oxigén és Kreon",
                "SP és Fluor"
            ],
            "correct_answer": "Fluor és Diaz"
        },
        {
            "question": "Melyik együttesnek van \"Elektormágnes\" című lemeze?",
            "answers": [
                "Tankcsapda",
                "Magna Cum Laude",
                "Kispál és a Borz"
            ],
            "correct_answer": "Tankcsapda"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai énekes albumai a \"Bad\" és a \"Thriller\"?",
            "answers": [
                "Michael Jackson",
                "Prince",
                "Justin Timberlake"
            ],
            "correct_answer": "Michael Jackson"
        },
        {
            "question": "Hány tagból áll az Irigy Hónaljmirigy együttes?",
            "answers": [
                "8",
                "5",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Lerch István?",
            "answers": [
                "V Moto-Rock",
                "LGT",
                "Karthago"
            ],
            "correct_answer": "V Moto-Rock"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg a Karthago együttes?",
            "answers": [
                "1979-ben",
                "1989-ben",
                "1984-ben"
            ],
            "correct_answer": "1979-ben"
        },
        {
            "question": "Hány húrja van egy hegedűnek?",
            "answers": [
                "négy",
                "hat",
                "nyolc"
            ],
            "correct_answer": "négy"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes dalai a \"Maradj velem\" és az \"Érints meg\"?",
            "answers": [
                "Balázs Fecó",
                "Demjén Ferenc",
                "Varga Miklós"
            ],
            "correct_answer": "Balázs Fecó"
        },
        {
            "question": "Kivel volt közös turnéja Rúzsa Magdinak \"Angyal mellettem\" címmel?",
            "answers": [
                "Presser Gáborral",
                "Sztevanovity Zoránnal",
                "Hobóval"
            ],
            "correct_answer": "Presser Gáborral"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Hunyadi László?",
            "answers": [
                "Erkel Ferenc",
                "Liszt Ferenc",
                "Bartók Béla"
            ],
            "correct_answer": "Erkel Ferenc"
        },
        {
            "question": "Ki az új női zsűritagja \"A Dal 2018\"-nak?",
            "answers": [
                "Schell Judit",
                "Liptai Klaudia",
                "Oroszlán Szonja"
            ],
            "correct_answer": "Schell Judit"
        },
        {
            "question": "Milyen vasárnap a címe Seress Rezső nagy slágerének?",
            "answers": [
                "szomorú",
                "vidám",
                "érdekes"
            ],
            "correct_answer": "szomorú"
        },
        {
            "question": "Mi a Honeybeast 2017-ben megjelent albumának a címe?",
            "answers": [
                "Súlytalan",
                "Halleluja",
                "Igy játszom"
            ],
            "correct_answer": "Súlytalan"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala a \"Valahol egy lány\"?",
            "answers": [
                "Koncz Zsuzsa",
                "Kovács Kati",
                "Karda Bea"
            ],
            "correct_answer": "Koncz Zsuzsa"
        },
        {
            "question": "Melyik Csonka András dala?",
            "answers": [
                "Ding-dong",
                "Ping-pong",
                "Csin-csong"
            ],
            "correct_answer": "Ding-dong"
        },
        {
            "question": "Kivel nem volt duettje Kovács Ákosnak?",
            "answers": [
                "Wolf Katival",
                "Zsédával",
                "Janicsák Vecával"
            ],
            "correct_answer": "Wolf Katival"
        },
        {
            "question": "Ki volt Rigoletto, Verdi operájában?",
            "answers": [
                "udvari bolond",
                "herceg",
                "egy nemes"
            ],
            "correct_answer": "udvari bolond"
        },
        {
            "question": "Hány gigabájt és libamáj hangzik el a \"Vidéki sanzon\" c. Magna Cum Laude dalban?",
            "answers": [
                "öt",
                "tíz",
                "három"
            ],
            "correct_answer": "öt"
        },
        {
            "question": "Ki volt Otello felesége Verdi operájában?",
            "answers": [
                "Desdemona",
                "Dulcinea",
                "Abigél"
            ],
            "correct_answer": "Desdemona"
        },
        {
            "question": "Hol használják a metronómot?",
            "answers": [
                "zenében",
                "gasztronómiában",
                "képzőművészetben"
            ],
            "correct_answer": "zenében"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Don Giovanni?",
            "answers": [
                "Mozart",
                "Verdi",
                "Donizetti"
            ],
            "correct_answer": "Mozart"
        },
        {
            "question": "Melyik filmhez komponált zenét Vangelis?",
            "answers": [
                "Szárnyas fejvadász",
                "Avatar",
                "Hegylakó"
            ],
            "correct_answer": "Szárnyas fejvadász"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a gyerekdal? \"Hull a szilva a fáról...\"",
            "answers": [
                "most jövök a tanyáról",
                "most jövök a babámtól",
                "most jövök a padlásról"
            ],
            "correct_answer": "most jövök a tanyáról"
        },
        {
            "question": "Milyen rokoni kapcsolatban áll Csepregi Éva, zenekarának dobosával?",
            "answers": [
                "fia",
                "unokaöccse",
                "testvére"
            ],
            "correct_answer": "fia"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg a Sugarloaf együttes énekese?",
            "answers": [
                "Nkuya Sonia",
                "Dér Heni",
                "Gubik Petra"
            ],
            "correct_answer": "Nkuya Sonia"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagjai Bauxit és Tokyo?",
            "answers": [
                "Belga",
                "Children of Distance",
                "New Level Empire"
            ],
            "correct_answer": "Belga"
        },
        {
            "question": "Hányszor lépett fel Magyarországon Jean-Michel Jarre?",
            "answers": [
                "hatszor",
                "háromszor",
                "nyolcszor"
            ],
            "correct_answer": "hatszor"
        },
        {
            "question": "Melyik zeneszerző műve a Nászinduló?",
            "answers": [
                "Mendelssohn",
                "Mozart",
                "Monteverdi"
            ],
            "correct_answer": "Mendelssohn"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszer művésze Havasi Balázs?",
            "answers": [
                "zongora",
                "hegedű",
                "nagybőgő"
            ],
            "correct_answer": "zongora"
        },
        {
            "question": "Mi volt az egyetlen operája Beethovennek?",
            "answers": [
                "Fidelio",
                "Tosca",
                "Don Carlos"
            ],
            "correct_answer": "Fidelio"
        },
        {
            "question": "Ki énekli a Kincsem c. film betétdalát?",
            "answers": [
                "Rúzsa Magdi",
                "Tóth Gabi",
                "Wolf Kati"
            ],
            "correct_answer": "Rúzsa Magdi"
        },
        {
            "question": "Mi a basszuskulcs?",
            "answers": [
                "zenei kulcs",
                "káromkodószó",
                "a menyország kulcsa"
            ],
            "correct_answer": "zenei kulcs"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Rigoletto?",
            "answers": [
                "Verdi",
                "Puccini",
                "Mozart"
            ],
            "correct_answer": "Verdi"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes dala az \"Ölelj meg újra\"?",
            "answers": [
                "Ákos",
                "Caramel",
                "ByeAlex"
            ],
            "correct_answer": "Ákos"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Jean-Michel Jarre zenész?",
            "answers": [
                "francia",
                "olasz",
                "svájci"
            ],
            "correct_answer": "francia"
        },
        {
            "question": "Milyen térről énekel Kern András?",
            "answers": [
                "Lövölde",
                "Bosnyák",
                "Örs vezér"
            ],
            "correct_answer": "Lövölde"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekel Don Quijote-ról?",
            "answers": [
                "Neoton Família",
                "Első Emelet",
                "Hungária"
            ],
            "correct_answer": "Neoton Família"
        },
        {
            "question": "Hogy folyatódik a Magna Cum Laude dala? \"Színezd újra, színezd újra..\"",
            "answers": [
                "Az életet ha megfakulna.",
                "A felhőket ha beborulna.",
                "Az álmokat ha kifakulna."
            ],
            "correct_answer": "Az életet ha megfakulna."
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Péter Szabó Szilvia?",
            "answers": [
                "NOX",
                "FOX",
                "BOX"
            ],
            "correct_answer": "NOX"
        },
        {
            "question": "Melyik nem egy fiúegyüttes volt?",
            "answers": [
                "Fresh",
                "Shygys",
                "Picasso Branch"
            ],
            "correct_answer": "Fresh"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszer virtuóza a kínai Yo-Yo Ma?",
            "answers": [
                "cselló",
                "hárfa",
                "zongora"
            ],
            "correct_answer": "cselló"
        },
        {
            "question": "Milyen zenét játszik a Csík zenekar?",
            "answers": [
                "magyar népzenét",
                "blues zenét",
                "country zenét"
            ],
            "correct_answer": "magyar népzenét"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnek nincs Hello c. száma?",
            "answers": [
                "Cyndi Lauper",
                "Lionel Richie",
                "Adele"
            ],
            "correct_answer": "Cyndi Lauper"
        },
        {
            "question": "Mi a beceneve a Hooligans együttes frontemberének?",
            "answers": [
                "Csipa",
                "Maci",
                "Cipő"
            ],
            "correct_answer": "Csipa"
        },
        {
            "question": "Hány évada volt eddig a magyar X faktornak?",
            "answers": [
                "6",
                "7",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "6"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik az Omega sláger?\" a régi csibészek...\"",
            "answers": [
                "nem ismernek engem meg.",
                "mindig tovább engednek.",
                "otthagytak és elmentek."
            ],
            "correct_answer": "nem ismernek engem meg."
        },
        {
            "question": "Kinek a vígoperája a Don Pasquale?",
            "answers": [
                "Donizetti",
                "Verdi",
                "Puccini"
            ],
            "correct_answer": "Donizetti"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg a Rapülők együttes?",
            "answers": [
                "1992-ben",
                "1999-ben",
                "1996-ban"
            ],
            "correct_answer": "1992-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala a Rohan az idő?",
            "answers": [
                "Koncz Zsuzsa",
                "Cserháti Zsuzsa",
                "Kovács Kati"
            ],
            "correct_answer": "Koncz Zsuzsa"
        },
        {
            "question": "Mi Freedie Mercury születéskori neve?",
            "answers": [
                "Farrokh Bulsara",
                "John Deacon",
                "Eddie Van Halen"
            ],
            "correct_answer": "Farrokh Bulsara"
        },
        {
            "question": "Ki Falusi Marianna társa a Pa-Dö-Dő együttesben?",
            "answers": [
                "Lang Györgyi",
                "Szulák Andi",
                "Dér Heni"
            ],
            "correct_answer": "Lang Györgyi"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg a P-mobil együttes vezetője?",
            "answers": [
                "Schuster Lóránt",
                "Vikidál Gyula",
                "Sárvári Vilmos"
            ],
            "correct_answer": "Schuster Lóránt"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik az EDDA sláger? \"A kör közepén állok...\"",
            "answers": [
                "körbevesznek jó barátok",
                "éles késsel rám vadásztok",
                "egyszer majd odébbállok"
            ],
            "correct_answer": "körbevesznek jó barátok"
        },
        {
            "question": "Ki a Tankcsapda együttes énekese?",
            "answers": [
                "Lukács László",
                "Sidlovits Gábor",
                "Fejes Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Lukács László"
        },
        {
            "question": "Ki nem énekelt a We Are the World c. dalban?",
            "answers": [
                "Prince",
                "Tina Turner",
                "Lionel Richie"
            ],
            "correct_answer": "Prince"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában hunyt el Elvis Presley?",
            "answers": [
                "42",
                "56",
                "68"
            ],
            "correct_answer": "42"
        },
        {
            "question": "Kik a V-Tech együttes tagjai?",
            "answers": [
                "Kefír és Szamóca",
                "Joghurt és Málna",
                "Túró és Mazsola"
            ],
            "correct_answer": "Kefír és Szamóca"
        },
        {
            "question": "Mi Dopeman valódi neve?",
            "answers": [
                "Pityinger László",
                "Kozák László",
                "Széki Attila"
            ],
            "correct_answer": "Pityinger László"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Gyere őrült\"?",
            "answers": [
                "Edda",
                "P-Mobil",
                "Piramis"
            ],
            "correct_answer": "Edda"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai a Kicsi gesztenye és a Tiltott perc?",
            "answers": [
                "TNT",
                "Kozmix",
                "Kerozin"
            ],
            "correct_answer": "TNT"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai a Kicsi gesztenye és a Tiltott perc?",
            "answers": [
                "TNT",
                "Kozmix",
                "Kerozin"
            ],
            "correct_answer": "TNT"
        },
        {
            "question": "Ki énekelte az \"Egy szál harangvirág\" c. dalt?",
            "answers": [
                "Szécsi Pál",
                "Máté Péter",
                "Poór Péter"
            ],
            "correct_answer": "Szécsi Pál"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes frontembere volt Mark Knopfler?",
            "answers": [
                "Dire Straits",
                "Aerosmith",
                "The Doors"
            ],
            "correct_answer": "Dire Straits"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Májusköszöntő dal? \" Itt van május elseje,....\"",
            "answers": [
                "Énekszó és tánc köszöntse!",
                "Szállj csak, zeneszó, ének!",
                "Ébresszed a magyar népet!"
            ],
            "correct_answer": "Énekszó és tánc köszöntse!"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg a Hooligans együttes?",
            "answers": [
                "Szerencsen",
                "Kaposváron",
                "Kőszegen"
            ],
            "correct_answer": "Szerencsen"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja Rendben Man?",
            "answers": [
                "Punnany Massif",
                "Halott Pénz",
                "Quimby"
            ],
            "correct_answer": "Punnany Massif"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekel sárga zsiguliról?",
            "answers": [
                "Vad Fruttik",
                "Punnany Massif",
                "Halott Pénz"
            ],
            "correct_answer": "Vad Fruttik"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt a Jackson 5 tagja?",
            "answers": [
                "Janet Jackson",
                "Jermaine Jackson",
                "Michael Jackson"
            ],
            "correct_answer": "Janet Jackson"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Hungária dal? \" Gyere, gyere Juli,... \"",
            "answers": [
                "Lesz egy remek buli",
                "Lecsúszott a bugyi",
                "Ez lesz ám a tuti"
            ],
            "correct_answer": "Lesz egy remek buli"
        },
        {
            "question": "Honnan származik Rúzsa Magdi?",
            "answers": [
                "Vajdaságból",
                "Erdélyből",
                "Kárpátaljáról"
            ],
            "correct_answer": "Vajdaságból"
        },
        {
            "question": "Mi a borbély neve Rossini: A sevillai borbély c. operájában?",
            "answers": [
                "Figaro",
                "Fiorello",
                "Fidelio"
            ],
            "correct_answer": "Figaro"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Lámpát ha gyújtok\"?",
            "answers": [
                "Quimby",
                "Honeybeast",
                "Kiscsillag"
            ],
            "correct_answer": "Quimby"
        },
        {
            "question": "Melyik egy rockegyüttes neve?",
            "answers": [
                "30Y",
                "60X",
                "40Z"
            ],
            "correct_answer": "30Y"
        },
        {
            "question": "Ki alapította a Hiperkarma együttest?",
            "answers": [
                "Bérczesi Róbert",
                "Hámori Benedek",
                "Varga László"
            ],
            "correct_answer": "Bérczesi Róbert"
        },
        {
            "question": "Melyik zeneszerző nem tartozik a bécsi klasszikusok közé?",
            "answers": [
                "Vivaldi",
                "Beethoven",
                "Haydn"
            ],
            "correct_answer": "Vivaldi"
        },
        {
            "question": "Melyik ruhadarab egy együttes neve is?",
            "answers": [
                "Bikini",
                "Szoknya",
                "Sapka"
            ],
            "correct_answer": "Bikini"
        },
        {
            "question": "Ki a Margaret Island énekesnője?",
            "answers": [
                "Lábas Viki",
                "Tarján Zsófia",
                "Pásztor Anna"
            ],
            "correct_answer": "Lábas Viki"
        },
        {
            "question": "Kinek a dala volt a Children?",
            "answers": [
                "Robert Miles",
                "Jean-Michel Jarre",
                "David Guetta"
            ],
            "correct_answer": "Robert Miles"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala \"Ha volna két életem\"?",
            "answers": [
                "Piramis",
                "LGT",
                "Illés"
            ],
            "correct_answer": "Piramis"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Szerelmi bájital?",
            "answers": [
                "Donizetti",
                "Puccini",
                "Verdi"
            ],
            "correct_answer": "Donizetti"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala az Emese?",
            "answers": [
                "Kispál és a borz",
                "Pál utcai fiúk",
                "Kiscsillag"
            ],
            "correct_answer": "Kispál és a borz"
        },
        {
            "question": "1974-ben melyik együttes nyerte meg az Eurovízios Dalfesztivált?",
            "answers": [
                "ABBA",
                "Ottawan",
                "Boney-M"
            ],
            "correct_answer": "ABBA"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Punnany M. sláger? \"Nem kérlek légy enyém örökké\"",
            "answers": [
                "mégis hozzád szól dalom",
                "úgysem élhetünk örökké",
                "egy percig lennék oltalom"
            ],
            "correct_answer": "mégis hozzád szól dalom"
        },
        {
            "question": "Pápai Joci hanyadik helyen végzett a 62. Eurovíziós Dalfesztiválon?",
            "answers": [
                "8.",
                "12.",
                "18."
            ],
            "correct_answer": "8."
        },
        {
            "question": "Kinek az első nagylemeze a Tubular Bells?",
            "answers": [
                "Mike Oldfield",
                "Jean-Michel Jarre",
                "Ed Sheeran"
            ],
            "correct_answer": "Mike Oldfield"
        },
        {
            "question": "Hány tagból áll a Halott Pénz nevű zenekar?",
            "answers": [
                "7",
                "5",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "7"
        },
        {
            "question": "Melyik ország énekese nyerte a 62. Eurovíziós Dalfesztivált?",
            "answers": [
                "Portugália",
                "Bulgária",
                "Franciaország"
            ],
            "correct_answer": "Portugália"
        },
        {
            "question": "Ki a Magashegyi Underground énekese?",
            "answers": [
                "Bocskor Bíborka",
                "Kozma Orsi",
                "Dér Heni"
            ],
            "correct_answer": "Bocskor Bíborka"
        },
        {
            "question": "Mi Kóbor János énekes beceneve?",
            "answers": [
                "Mecky",
                "Próféta",
                "Elefánt"
            ],
            "correct_answer": "Mecky"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Enya?",
            "answers": [
                "ír",
                "norvég",
                "dán"
            ],
            "correct_answer": "ír"
        },
        {
            "question": "2017-ben melyik napon adják át a Petőfi Zenei Díjakat?",
            "answers": [
                "június 26-án",
                "június 27-én",
                "június 30-án"
            ],
            "correct_answer": "június 26-án"
        },
        {
            "question": "2017-ben mikor kezdődik a Sziget Fesztivál?",
            "answers": [
                "aug. 9-én",
                "aug. 13-án",
                "aug. 16-án"
            ],
            "correct_answer": "aug. 9-én"
        },
        {
            "question": "Melyik városban alakult a Punnany Massif zenekar?",
            "answers": [
                "Pécsen",
                "Sopronban",
                "Dunaújvárosban"
            ],
            "correct_answer": "Pécsen"
        },
        {
            "question": "Hol született Freddie Mercury?",
            "answers": [
                "Zanzibárban",
                "Kenyában",
                "Mongóliában"
            ],
            "correct_answer": "Zanzibárban"
        },
        {
            "question": "Mi Horus polgári neve a Children of Distance együttesből?",
            "answers": [
                "Somogyi Péter",
                "Nyári Roland",
                "Ács Róbert"
            ],
            "correct_answer": "Somogyi Péter"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg a Magna Cum Laude zenekar?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "2002-ben",
                "1987-ben"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszeren játszik Edvin Marton?",
            "answers": [
                "hegedűn",
                "zongorán",
                "nagybőgőn"
            ],
            "correct_answer": "hegedűn"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Wellhello slágere? \"Apu, vedd meg nekem a...\"",
            "answers": [
                "várost",
                "lángost",
                "táltost"
            ],
            "correct_answer": "várost"
        },
        {
            "question": "Melyik külföldi együttes lép fel május 22-én a Groupama Arénában?",
            "answers": [
                "Depeche Mode",
                "Metallica",
                "The Doors"
            ],
            "correct_answer": "Depeche Mode"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg a Depeche Mode együttes?",
            "answers": [
                "Angliában",
                "Kanadában",
                "New Yorkban"
            ],
            "correct_answer": "Angliában"
        },
        {
            "question": "Mikor lesz a Nagyszínpad tehetségkutató döntője?",
            "answers": [
                "május 27-én",
                "május 28-án",
                "június 3-án"
            ],
            "correct_answer": "május 27-én"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg az Első Emelet?",
            "answers": [
                "egy strandon",
                "egy étteremben",
                "egy fodrászüzletben"
            ],
            "correct_answer": "egy strandon"
        },
        {
            "question": "Mikor hunyt el Cserháti Zsuzsa?",
            "answers": [
                "2003-ban",
                "2005-ben",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "2003-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik együttest hívták a magyar Scooternek is?",
            "answers": [
                "Kozmix",
                "Happy Gang",
                "TNT"
            ],
            "correct_answer": "Kozmix"
        },
        {
            "question": "2016-ban ki képviselte hazánkat az Eurovíziós Dalfesztiválon?",
            "answers": [
                "Freddie",
                "Kállay-Saunders András",
                "Wolf Kati"
            ],
            "correct_answer": "Freddie"
        },
        {
            "question": "Melyik zenekar nyerte a Nagyszínpad tehetségmutatót?",
            "answers": [
                "Lóci játszik",
                "Konyha",
                "Dope Calypso"
            ],
            "correct_answer": "Lóci játszik"
        }
    ]
}